\chapter{Verzeichnisse}

\listoffigures

\begingroup
\let\chapter=\section
\let\addchap=\addsec
\lstlistoflistings
\endgroup

\listoftables

\chapter{Grammatik}
\section{FixFoxi-Grammatik}
\label{app:grammar:fixfoxi}
\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/IMLOOGrammar.sml}
\section{EBNF-Grammatik}
\label{app:grammar:ebnf}
\lstinputlisting[style=generalstyle]{../../grammar/grammar_new.txt}

\chapter{Beispiele}
\section{IML-Beispiele}
\subsection{LinkedList}
\subsubsection{Grafische Darstellung}
\label{app:example:linkedlistgraphical}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[page=1,trim=3cm 2cm 2cm 3cm, clip=true, width=17cm, height=18cm, keepaspectratio=true]{../../IMLExamples/LinkedListGraphical.pdf}
 \caption{add()-Methode der LinkedList, Teil 1}
 \label{app:example:linkedlistgraphicalimg1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[page=2,trim=1.3cm 4cm 1cm 2.5cm, clip=true, width=17cm, height=22cm, keepaspectratio=true]{../../IMLExamples/LinkedListGraphical.pdf}
 \caption{add()-Methode der LinkedList, Teil 2}
 \label{app:example:linkedlistgraphicalimg2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[page=3,trim=0cm 2cm 1cm 2.5cm, clip=true, width=17cm, height=22cm, keepaspectratio=true]{../../IMLExamples/LinkedListGraphical.pdf}
 \caption{removeTail()-Methode der LinkedList, Teil 1}
 \label{app:example:linkedlistgraphicalimg3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[page=4,trim=2cm 1cm 1cm 1cm, clip=true, width=17cm, height=24cm, keepaspectratio=true]{../../IMLExamples/LinkedListGraphical.pdf}
 \caption{removeTail()-Methode der LinkedList, Teil 2}
 \label{app:example:linkedlistgraphicalimg4}
\end{figure}


\subsubsection{Code}
\lstinputlisting[style=imlstyle, label=app:example:linkedlist]{../../IMLExamples/linkedlist.iml}

\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:iiterator]{../../IMLExamples/iiterator.iml}


\subsection{Immutable List}
Es wird das Iterator-Interface aus dem obigen \texttt{LinkedList}-Beispiel verwendet.
\subsubsection{Code}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:immutablelist]{../../IMLExamples/immutablelist.iml}

\subsection{Composite Pattern}
Die Implementation und Verwendung des Composite-Pattern in IML.
\subsubsection{Code}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:composite:client]{../../IMLExamples/Composite/Client.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:composite:component]{../../IMLExamples/Composite/Component.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:composite:composite]{../../IMLExamples/Composite/Composite.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:composite:leaf]{../../IMLExamples/Composite/Leaf.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:composite:List]{../../IMLExamples/Composite/List.iml}

\subsection{Factory Pattern}
Die Implementation und Verwendung des Factory-Pattern in IML.
\subsubsection{Code}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:factory:client]{../../IMLExamples/Factory/Client.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:factory:factory]{../../IMLExamples/Factory/Factory.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:factory:ifactory]{../../IMLExamples/Factory/IFactory.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:factory:iproduct]{../../IMLExamples/Factory/IProduct.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:factory:product]{../../IMLExamples/Factory/Product.iml}

\subsection{Observer Pattern}
Die Implementation und Verwendung des Observer-Pattern in IML.
\subsubsection{Code}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:client]{../../IMLExamples/Observer/Client.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:observer]{../../IMLExamples/Observer/Observer.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:observable]{../../IMLExamples/Observer/Observable.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:concretesubject]{../../IMLExamples/Observer/ConcreteSubject.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:concreteobservera]{../../IMLExamples/Observer/ConcreteObserverA.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:concreteobserverb]{../../IMLExamples/Observer/ConcreteObserverB.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:observer:List]{../../IMLExamples/Observer/List.iml}

\subsection{Visitor Pattern}
Die Implementation und Verwendung des Visitor-Pattern in IML.
\subsubsection{Code}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:client]{../../IMLExamples/Visitor/Client.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:carelement]{../../IMLExamples/Visitor/CarElement.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:carelementvisitor]{../../IMLExamples/Visitor/CarElementVisitor.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:carelementvisitorimpl]{../../IMLExamples/Visitor/CarElementVisitorImpl.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:car]{../../IMLExamples/Visitor/Car.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:body]{../../IMLExamples/Visitor/Body.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:engine]{../../IMLExamples/Visitor/Engine.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:wheel]{../../IMLExamples/Visitor/Wheel.iml}
\lstinputlisting[style=imlstyle,label=app:example:visitor:List]{../../IMLExamples/Visitor/List.iml}

%\chapter{Programme}
%\section{FixFoxi}
%\label{app:program:fixfoxi}
%In diesem Abschnitt wird der Programmcode von FixFoxi abgedruckt, da das Programm nicht anderweitig veröffentlicht ist. Geschrieben wurde FixFoxi von Dr. Edgar Lederer.
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/Basic.fun}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/BASIC.sig}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/FixFoxiCore.fun}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/FIX_FOXI_CORE.sig}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/FixFoxi.fun}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/FIX_FOXI.sig}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/Set.fun}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/SET.sig}
%\lstinputlisting[style=mlstyle]{../../FixFoxi/src/use.sml}

%\begin{landscape}
%\addtolength{\headheight}{1.2cm}
%\addtolength{\leftmargini}{0.2cm}
%\pagestyle{lscape}
%\addtolength{\headheight}{1.2cm}
%\addtolength{\leftmargin}{10cm}


\chapter{Testing}
%\thispagestyle{lscape}

\section{Blackboxtests}

\begingroup

\label{app:blackboxtesttable}
\newcolumntype{H}{>{\setbox0=\hbox\bgroup}c<{\egroup}@{}}
\scriptsize
\begin{longtable}{| l | H l | p {5cm} | p {3cm} |}
	\hline
			\textbf{Dateiname} & \textbf{Feature} & \textbf{Kategorie} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Resultat}\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_parser_comment.iml} good\_parser\_comment.iml & Parser & Comments & Kommentare innerhalb einer IML Datei & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_enricher_include1.iml} err\_enricher\_include1.iml & Enricher & Includes & Datei nicht existent: relative & not found or is not readable\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_enricher_include2.iml} err \_enricher\_include2.iml & Enricher & Includes & Datei nicht existent: Mehrfache Includes & not found or is not readable\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_enricher_include3.iml} err\_enricher\_include3.iml & Enricher & Includes & Dateipfad ungültig & invalid include path\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_enricher_include4.iml} err\_enricher\_include4.iml & Enricher & Includes & Angegebene Datei kein IML-Format & Parsing of\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_enricher_include_recursive1.iml} good\_enricher\_include\_recursive1.iml & Enricher & Includes & Rekursive Includes unter mehreren IML-Sourcen & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_global1.iml} err\_cc\_symbole\_global1.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name für eine Klasse/Interface (Klassen) & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_global2.iml} err\_cc\_symbole\_global2.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name für eine Klasse/Interface (Interface) & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_global3.iml} err\_cc\_symbole\_global3.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name für eine Klasse/Interface (gemischt) & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig1.iml} err\_cc\_symbole\_sig1.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: ohne Parameter & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_symbole_sig1.iml} good\_cc\_symbole\_sig1.iml & ContextChecking & Symboles & Gegenbeispiel zu err\_cc\_symbole\_sig1.iml: Anderen Namen benutzen & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig2.iml} err\_cc\_symbole\_sig2.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: mit Parameter & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_symbole_sig2_1.iml} good\_cc\_symbole\_sig2\_1.iml & ContextChecking & Symboles & Gegenbeispiel zu err\_cc\_symbole\_sig2.iml: Andere Anzahl Parameter & \\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_symbole_sig2_2.iml} good\_cc\_symbole\_sig2\_2.iml & ContextChecking & Symboles & Gegenbeispiel zu err\_cc\_symbole\_sig2.iml: Überladen der Signature & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig3.iml} err\_cc\_symbole\_sig3.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: mit Parameter: Unabhängig von flowmode & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig4.iml} err\_cc\_symbole\_sig4.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: mit Parameter: Unabhängig von mechmode & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig5.iml} err\_cc\_symbole\_sig5.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: mit Parameter: Unabhängig von changemode & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig6.iml} err\_cc\_symbole\_sig6.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: Funktion selbe Identität wie Prozedur & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig7.iml} err\_cc\_symbole\_sig7.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: Funktion-Signature nicht abhängig von Return-Parameter & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig8.iml} err\_cc\_symbole\_sig8.iml & ContextChecking & Symboles & Gleiche Signature von Routinen: Signature unabhängig von Scope (Local/Global) & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig9.iml} err\_cc\_symbole\_sig9.iml & ContextChecking & Symboles & Konstruktor mit gleicher Signature: Gleiche Anzahl Parameter mit identischen Primitivtypen & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_symbole_sig9.iml} good\_cc\_symbole\_sig9.iml & ContextChecking & Symboles & Gegenbeispiel zu err\_cc\_symbole\_sig9.iml: Andere Anzahl Parameter & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_sig10.iml} err\_cc\_symbole\_sig10.iml & ContextChecking & Symboles & Konstruktor mit gleicher Signature: Gleiche Anzahl Parameter mit identischen Klassentypen & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_symbole_sig10.iml} good\_cc\_symbole\_sig10.iml & ContextChecking & Symboles & Gegenbeispiel zu err\_cc\_symbole\_sig10.iml: Überladen der Signature & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_local1.iml} err\_cc\_symbole\_local1.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name in einer lokalen Deklaration: Parameter & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_local2.iml} err\_cc\_symbole\_local2.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name in einer lokalen Deklaration: Lokal & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_local3.iml} err\_cc\_symbole\_local3.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name in einer lokalen Deklaration: Parameter und Lokal & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_globalimport1.iml} err\_cc\_symbole\_globalimport1.iml & ContextChecking & Symboles & Importierte Variable existiert nicht & does not exist\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_symbole_globalimport2.iml} err\_cc\_symbole\_globalimport2.iml & ContextChecking & Symboles & Gleicher Name wie lokale Variable & A declaration with the same identity already defined\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_symbole_global.iml} good\_cc\_symbole\_global.iml & ContextChecking & Symboles & Gegenbeispiel zu err\_cc\_symbole\_globalimport1.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_exist1.iml} err\_cc\_type\_exist1.iml & ContextChecking & Typehierarchy & Angegebener Typ existiert nicht: Store: Program & not found in type hierarchy\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_exist2.iml} err\_cc\_type\_exist2.iml & ContextChecking & Typehierarchy & Angegebener Typ existiert nicht: Store: Class & not found in type hierarchy\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_exist3.iml} err\_cc\_type\_exist3.iml & ContextChecking & Typehierarchy & Angegebener Typ existiert nicht: Store: Lokal & not found in type hierarchy\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_exist4.iml} err\_cc\_type\_exist4.iml & ContextChecking & Typehierarchy & Angegebener Typ existiert nicht: Parameter & not found in type hierarchy\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_exist5.iml} err\_cc\_type\_exist5.iml & ContextChecking & Typehierarchy & Angegebener Typ existiert nicht: Return Parameter & not found in type hierarchy\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_exist.iml} good\_cc\_type\_exist.iml & ContextChecking & Typehierarchy & Gegenbeispiel zu err\_cc\_type\_exist1-5.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_superexist1.iml} err\_cc\_inherit\_superexist1.iml & ContextChecking & Inheritance & Superclass nicht existent & no such super class found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_superexist2.iml} err\_cc\_inherit\_superexist2.iml & ContextChecking & Inheritance & Superclass nicht existent (abstrakte Klasse) & no such super class found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_superinterface.iml} err\_cc\_inherit\_superinterface.iml & ContextChecking & Inheritance & Superclass darf kein Interface sein (muss abstractclass oder class sein) & can only inherit from class or abstract class\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_recursive1.iml} err\_cc\_inherit\_recursive1.iml & ContextChecking & Inheritance & Typehierarchie muss konsistent sein (keine Rekursion) 1 & recursive class definition not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_recursive2.iml} err\_cc\_inherit\_recursive2.iml & ContextChecking & Inheritance & Typehierarchie muss konsistent sein (keine Rekursion) 2 & recursive class definition not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override1.iml} err\_cc\_inherit\_override1.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Flowmode muss übereinstimmen: Primitivtypen & failed to override super class routine\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override2.iml} err\_cc\_inherit\_override2.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Flowmode muss übereinstimmen: Klassentypen & failed to override super class routine\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override3.iml} err\_cc\_inherit\_override3.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Prozedur statt Funktion & cannot override function with a procedure\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override4.iml} err\_cc\_inherit\_override4.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Funktion statt Prozedur & cannot override procedure with a function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override5.iml} err\_cc\_inherit\_override5.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Funktion hat inkompatiblen Rückgabewert & return type incompatible\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override6.iml} err\_cc\_inherit\_override6.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Routine hat falschen Scope (lokal) & implemented in local instead of global\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_override7.iml} err\_cc\_inherit\_override7.iml & ContextChecking & Inheritance & Überschreiben von Routinen: Parameter hat falschen Flowmode & does not match flowmode of the overriden parameter\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inherit_notabstractinclass.iml} err\_cc\_inherit\_notabstractinclass.iml & ContextChecking & Inheritance & Klassen dürfen keine abstrakten Routinen (Signaturen) erben, ohne sie zu implementieren & must be implemented by class\\ 
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_inherit.iml} good\_cc\_inherit.iml & ContextChecking & Inheritance & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_inherit\_*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_abstract1.iml} err\_cc\_abstract1.iml & ContextChecking & Abstract & Klassen dürfen keine abstrakten Routinen (Signaturen) beinhalten: Prozedur & cannot have abstract declarations (must implement procedure)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_abstract2.iml} err\_cc\_abstract2.iml & ContextChecking & Abstract & Klassen dürfen keine abstrakten Routinen (Signaturen) beinhalten: Funktion & cannot have abstract declarations (must implement function)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_if1.iml} err\_cc\_type\_if1.iml & ContextChecking & Type & If-Condition muss vom Typ bool sein: int32 & if command must contain a boolean result as condition\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_if2.iml} err\_cc\_type\_if2.iml & ContextChecking & Type & If-Condition muss vom Typ bool sein: Klassentyp & if command must contain a boolean result as condition\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_if.iml} good\_cc\_type\_if.iml & ContextChecking & Type & Gegenbeispiel zu err\_cc\_type\_if*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_while1.iml} err\_cc\_type\_while1.iml & ContextChecking & Type & While-Condition muss vom Typ bool sein: int32 & while command must contain a boolean result as condition\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_while2.iml} err\_cc\_type\_while2.iml & ContextChecking & Type & While-Condition muss vom Typ bool sein: Klassentyp & while command must contain a boolean result as condition\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_while.iml} good\_cc\_type\_while.iml & ContextChecking & Type & Gegenbeispiel zu err\_cc\_type\_while*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_call1.iml} err\_cc\_type\_call1.iml & ContextChecking & Type & Call-Command auf Funktion nicht zulässig & call expression must refer to procedure\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_debugin.iml} err\_cc\_type\_debugin.iml & ContextChecking & Type & DebugIn muss primitive (int32, bool) Typ haben & can only input primitives\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_debugin.iml} good\_cc\_type\_debugin.iml & ContextChecking & Type & Gegenbeispiel zu err\_cc\_type\_debugin.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_debugout.iml} err\_cc\_type\_debugout.iml & ContextChecking & Type & DebugOut muss primitive (int32, bool) Typ oder Klassentypen (Referenz) haben & can only output primitives and class types\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_debugout.iml} good\_cc\_type\_debugout.iml & ContextChecking & Type & Gegenbeispiel zu err\_cc\_type\_debugout.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign1.iml} err\_cc\_type\_assign1.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Primitivtypen & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign2.iml} err\_cc\_type\_assign2.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Klassentypen: Klassen mit unterschiedlichen Typhierarchie & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign3.iml} err\_cc\_type\_assign3.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Klassentypen: Superklasse an Subklasse (kein Casting in Subtype) & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign4.iml} err\_cc\_type\_assign4.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Klassentypen: Interface in Implementation (kein Casting in Subtype) & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign5.iml} err\_cc\_type\_assign5.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Klassentyp an Primitivtyp & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign6.iml} err\_cc\_type\_assign6.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Primitivtyp an Klassentyp & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_assign7.iml} err\_cc\_type\_assign7.iml & ContextChecking & Type & Typenunkompatible Zuweisung: Primitivtyp an anderen Primitivtyp & does not match type\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_assign.iml} good\_cc\_type\_assign.iml & ContextChecking & Type & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_type\_assign*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_this.iml} err\_cc\_type\_this.iml & ContextChecking & Type & Keine Verwendung von this in einem Program (Typ kann nicht evaluiert werden) & this keyword cannot be used in a program\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_super.iml} err\_cc\_type\_super.iml & ContextChecking & Type & Keine Verwendung von super in einem Program (Typ kann nicht evaluiert werden) & super keyword cannot be used in a program\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr1.iml} err\_cc\_type\_expr1.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz auf store (lokal) & could not be found (not declared)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr2.iml} err\_cc\_type\_expr2.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz auf routine(): in Program & no routine found with the specific name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr3.iml} err\_cc\_type\_expr3.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz auf routine(): in Klasse (nicht zulässig, braucht this prefix) & routine not found. may require this or super keyword (inside class/abstractclass)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr4.iml} err\_cc\_type\_expr4.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz auf this.store & does not exist\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr5.iml} err\_cc\_type\_expr5.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von this.routine() & no routine found with the specific name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr6.iml} err\_cc\_type\_expr6.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von super: Keine Superklasse (innerhalb Klasse) & does not have a super class\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr7.iml} err\_cc\_type\_expr7.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von super.store: Darf nicht zugegriffen werden (private) & cannot access storages of super class\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr8.iml} err\_cc\_type\_expr8.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von super.routine() & no routine found with the specific name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr9.iml} err\_cc\_type\_expr9.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von super.routine(): Scope lokal (private) & invalid routine access\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr10.iml} err\_cc\_type\_expr10.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von [New Expression].routine() & no routine found with the specific name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr11.iml} err\_cc\_type\_expr11.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von [New Expression].routine(): Scope lokal (private) & invalid routine access\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr12.iml} err\_cc\_type\_expr12.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von [Evaluierter Typ].routine() & no routine found with the specific name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr13.iml} err\_cc\_type\_expr13.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von [Evaluierter Typ].routine(): Scope lokal (private) & invalid routine access\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr14.iml} err\_cc\_type\_expr14.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Add-Operator: Nur int32 erlaubt & only allowed with integer type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr15.iml} err\_cc\_type\_expr15.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Mult-Operator: Nur int32 erlaubt & allowed with integer type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr16.iml} err\_cc\_type\_expr16.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Bool-Operator (COR, CAND): Nur boolean erlaubt (links) & only allowed with bool type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr17.iml} err\_cc\_type\_expr17.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Gleich-Operator: Primitiv und Klassentypen erlaubt (nicht vom gleichen Typ) & types do not match\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr18.iml} err\_cc\_type\_expr18.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Ordinal-Operator (\textgreater, \textgreater =,  \textless ,  \textless =) : Nur int32 erlaubt (links) & only allowed with integer type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr19.iml} err\_cc\_type\_expr19.iml & ContextChecking & Type & Monadic: Not-Operator: Nur boolean erlaubt & only allowed with bool type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr20.iml} err\_cc\_type\_expr20.iml & ContextChecking & Type & Monadic: Arith-Operator: Nur Minus erlaubt & invalid expression\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr21.iml} err\_cc\_type\_expr21.iml & ContextChecking & Type & Monadic: Arith-Operator: Nur int32 erlaubt & only allowed with int type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr22.iml} err\_cc\_type\_expr22.iml & ContextChecking & Type & New Expression: Keine abstrakten Klassen instanzierbar & can not instance an interface/abstractclass or program\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr23.iml} err\_cc\_type\_expr23.iml & ContextChecking & Type & New Expression: Klasse nicht gefunden & no such type (class definition) found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr24.iml} err\_cc\_type\_expr24.iml & ContextChecking & Type & New Expression: Kein angegebener Konstruktor gefunden (ohne Parameter) & no constructor found for the amount of argument\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr25.iml} err\_cc\_type\_expr25.iml & ContextChecking & Type & New Expression: Kein angegebener Konstruktor gefunden (mit Parameter) 1 & no constructor found for the amount of argument\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr26.iml} err\_cc\_type\_expr26.iml & ContextChecking & Type & New Expression: Kein angegebener Konstruktor gefunden (mit Parameter) 2 & no appliable constructor found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr27.iml} err\_cc\_type\_expr27.iml & ContextChecking & Type & Falsche Referenz von super: Keine Superklasse (innerhalb abstrakter Klasse) & does not have a super class\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr28.iml} err\_cc\_type\_expr28.iml & ContextChecking & Type & Falsche Expression: Keine Dereferenzierung auf Primitivtypen & invalid expression: cannot dereference a non-class type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr29.iml} err\_cc\_type\_expr29.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Bool-Operator (COR, CAND): Nur boolean erlaubt (rechts) & only allowed with bool type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr30.iml} err\_cc\_type\_expr30.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Gleich-Operator: Primitiv und Klassentypen erlaubt (invalider Typ) & only allowed with bool, int or class type\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr31.iml} err\_cc\_type\_expr31.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Ungleich-Operator: Primitiv und Klassentypen erlaubt (nicht vom gleichen Typ) & types do not match\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr32.iml} err\_cc\_type\_expr32.iml & ContextChecking & Type & Store innerhalb INIT Liste nicht existent & could not be found (not declared)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_type_expr33.iml} err\_cc\_type\_expr33.iml & ContextChecking & Type & Dyadic: Ordinal-Operator (\textgreater, \textgreater =,  \textless ,  \textless =) : Nur int32 erlaubt (beide Seiten) & only allowed with integer type\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_type_expr.iml} good\_cc\_type\_expr.iml & ContextChecking & Type & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_type\_expr*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_exist.iml} err\_cc\_interface\_exist.iml & ContextChecking & Interface & Das zu implementierende Interface existiert nicht & not found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_invalid.iml} err\_cc\_interface\_invalid.iml & ContextChecking & Interface & Das zu implementierende Interface ist kein Interface & is not an interface\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented1.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented1.iml & ContextChecking & Interface & Interface nicht vollständig implementiert: Routine fehlt & class does not implement routine\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented2.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented2.iml & ContextChecking & Interface & Interface falsch implementiert: Prozedur statt Funktion & cannot implement procedure with a function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented3.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented3.iml & ContextChecking & Interface & Interface falsch implementiert: Funktion statt Prozedur & cannot implement function with a procedure\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented4.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented4.iml & ContextChecking & Interface & Interface falsch implementiert: Funktion hat falschen Rückgabewert (Return-Type) & return type incompatible\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented5.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented5.iml & ContextChecking & Interface & Interface falsch implementiert: Implementierte Routine hat falschen Scope (lokal) & implemented in local instead of global\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented6.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented6.iml & ContextChecking & Interface & Interface falsch implementiert: Parameter hat falschen Flowmode & does not match flowmode of the signature parameter\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_interface_notimplemented7.iml} err\_cc\_interface\_notimplemented7.iml & ContextChecking & Interface & Interface nicht vollständig implementiert: Routine abstrakt & must be implemented by class\\ 
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_interface1.iml} good\_cc\_interface1.iml & ContextChecking & Interface & Beispiel für Interfaces 1: Prozedur & \\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_interface2.iml} good\_cc\_interface2.iml & ContextChecking & Interface & Beispiel für Interfaces 2: Funktion: Als Return-Type wird ein Subtyp des im Interface verwendeten Return-Type verwendet & \\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_interface3.iml} good\_cc\_interface3.iml & ContextChecking & Interface & Beispiel für Interfaces 3: Implementierung Interface durch Vererbung & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr1.iml} err\_cc\_constr1.iml & ContextChecking & Constructor & Kein Konstruktor für Supercall kann gefunden werden & no applicable constructor found for the argument types\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr2.iml} err\_cc\_constr2.iml & ContextChecking & Constructor & Default Konstruktor: Superklasse hat nur privaten Konstruktor & no global default constructor found in superclass\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr3.iml} err\_cc\_constr3.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor einer Basisklasse hat einen spezifischen Supercall & base class constructors must have default super call\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr4.iml} err\_cc\_constr4.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall auf privaten Superkonstruktor (ohne Argumente) & constructor of super class is local\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr5.iml} err\_cc\_constr5.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall auf privaten Superkonstruktor (mit Argumente) & constructor of super class is local\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr6.iml} err\_cc\_constr6.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall welcher nicht existiert (ohne Argumente) & no applicable super constructor found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr7.iml} err\_cc\_constr7.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall welcher nicht existiert (mit Argumente) & no applicable super constructor found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr8.iml} err\_cc\_constr8.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall mit INIT-Argument & cannot initialize parameter in super constructor call\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr9.iml} err\_cc\_constr9.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall mit Instanzvariabeln & this or super not allowed in super() call\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr10.iml} err\_cc\_constr10.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall mit Lokalvariabeln & the store must be a parameter of constructor\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr11.iml} err\_cc\_constr11.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall mit Zugriff auf this & this or super not allowed in super() call\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr12.iml} err\_cc\_constr12.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall mit Zugriff auf super & this or super not allowed in super() call\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr13.iml} err\_cc\_constr13.iml & ContextChecking & Constructor & Konstruktor hat Supercall mit falschem Funktionsaufruf & routine not found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr14.iml} err\_cc\_constr14.iml & ContextChecking & Constructor & Kann kein Defaultkonstruktor zur Verfügung stellen: Klasse hat Stores & providing default constructor failed due amount of store declarations\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_constr15.iml} err\_cc\_constr15.iml & ContextChecking & Constructor & Impliziter Aufruf eines Superkonstruktor der nicht existiert & no default constructor found in superclass\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_constr.iml} good\_cc\_constr.iml & ContextChecking & Constructor & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_constr*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow1.iml} err\_cc\_flow1.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Flowmode inout nicht erlaubt als Konstruktorparameter & only InFlowmode allowed in constructor or function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow2.iml} err\_cc\_flow2.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Flowmode out nicht erlaubt als Konstruktorparameter & only InFlowmode allowed in constructor or function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow3.iml} err\_cc\_flow3.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Flowmode inout nicht erlaubt als Funktionsparameter & only InFlowmode allowed in constructor or function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow4.iml} err\_cc\_flow4.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Flowmode out nicht erlaubt als Funktionsparameter & only InFlowmode allowed in constructor or function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow5.iml} err\_cc\_flow5.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Parameter mit in ref: Kein var changemode erlaubt (Funktion) & only ConstChangemode allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow6.iml} err\_cc\_flow6.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Parameter mit inout: Kein const changemode erlaubt & only VarChangemode allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow7.iml} err\_cc\_flow7.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Parameter mit copy: Kein Klassentyp erlaubt & must be primitive\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow8.iml} err\_cc\_flow8.iml & ContextChecking & Flowmodes & Global Import mit in var: Kein var changemode erlaubt & only ConstChangemode allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow9.iml} err\_cc\_flow9.iml & ContextChecking & Flowmodes & Global Import mit inout const: Kein const changemode erlaubt & only VarChangemode allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow10.iml} err\_cc\_flow10.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter in copy: Kein INIT & target flow mode must be out\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow11.iml} err\_cc\_flow11.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter in ref const: Kein INIT & target flow mode must be out\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow12.iml} err\_cc\_flow12.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter in ref const: Keine primitiven (int32, bool) Literale & must be variable, constant or an instance\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow13.iml} err\_cc\_flow13.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter in ref const: Keine Expression mit primitiven (int32, bool) Resultattyp & must be variable, constant or an instance\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow14.iml} err\_cc\_flow14.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Keine Literale & must be variable or constant\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow15.iml} err\_cc\_flow15.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Keine anonymen Instanzen & must be variable or constant\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow16.iml} err\_cc\_flow16.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Keine Expression & must be variable or constant\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow17.iml} err\_cc\_flow17.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout: Kein INIT & target flow mode must be out\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow18.iml} err\_cc\_flow18.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout: Keine Konstante & must be variable\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow19.iml} err\_cc\_flow19.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout: Keine Literale & must be variable\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow20.iml} err\_cc\_flow20.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout copy: Keine Expression mit primitiven (int32, bool) Resultattyp & must be variable\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow21.iml} err\_cc\_flow21.iml & ContextChecking & Flowmodes & Prozedur-Call auf Paremeter mit in Flowmode & not allowed (since calls may change state of it)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow22.iml} err\_cc\_flow22.iml & ContextChecking & Flowmodes & Global Import mit out in Funktion & only InFlowmode allowed in constructor or function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow23.iml} err\_cc\_flow23.iml & ContextChecking & Flowmodes & Global Import mit inout in Funktion & only InFlowmode allowed in constructor or function\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow24.iml} err\_cc\_flow24.iml & ContextChecking & Flowmodes & Global Import mit in: Nur const erlaubt & only ConstChangemode allowed with flowmode InFlowmode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow25.iml} err\_cc\_flow25.iml & ContextChecking & Flowmodes & Signature: Parameter mit in ref: Kein var changemode erlaubt (Prozedur) & only ConstChangemode allowed with flowmode InFlowmode and mechmode RefMechmode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow26.iml} err\_cc\_flow26.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout: Keine Konstante (Parameter) & must be variable (found: constant)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow27.iml} err\_cc\_flow27.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout: Keine Konstante (GlobalImport) & must be variable (found: constant)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow28.iml} err\_cc\_flow28.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout: Keine Konstante (Instanzvariable) & must be variable (found: constant)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow29.iml} err\_cc\_flow29.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter inout ref: Keine Expression mit primitiven (int32, bool) Resultattyp & must be variable or an instance\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow30.iml} err\_cc\_flow30.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Ohne INIT: Keine Konstante (Parameter) & argument without INIT for flowmode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow31.iml} err\_cc\_flow31.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Ohne INIT: Keine Konstante (GlobalImport) & argument without INIT for flowmode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow32.iml} err\_cc\_flow32.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Ohne INIT: Keine Konstante (Lokale Variable) & argument without INIT for flowmode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow33.iml} err\_cc\_flow33.iml & ContextChecking & Flowmodes & Routine-Call mit Ziel-Parameter out: Ohne INIT: Keine Konstante (Instanzvariable) & argument without INIT for flowmode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_flow34.iml} err\_cc\_flow34.iml & ContextChecking & Flowmodes & Prozedur-Call auf GlobalImport mit in Flowmode & not allowed (since calls may change state of it)\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_flow.iml} good\_cc\_flow.iml & ContextChecking & Flowmodes & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_flow*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init1.iml} err\_cc\_init1.iml & ContextChecking & Initializations & Nach Prozedur nicht alle Parameter mit out Flowmode initialisiert & store with OutFlowmode was not initialized\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init2.iml} err\_cc\_init2.iml & ContextChecking & Initializations & Nach Funktion ist der Return-Parameter nicht initialisiert & store with OutFlowmode was not initialized\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init3.iml} err\_cc\_init3.iml & ContextChecking & Initializations & Nach Routine sind nicht alle Globalimports mit out Flowmode initialisiert & store with OutFlowmode was not initialized\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init4.iml} err\_cc\_init4.iml & ContextChecking & Initializations & Nach Konstruktor nicht alle Instanzvariabeln initialisiert & all instance stores must be initialized after constructor\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init5.iml} err\_cc\_init5.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Zuweisung, welche auf beiden Seiten die selbe lokale Variable initialisiert & invalid initializing of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init6.iml} err\_cc\_init6.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Zuweisung, welche auf beiden Seiten die selbe Instanz-Variable initialisiert & invalid initializing of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init7.iml} err\_cc\_init7.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Initialisierung durch Prozeduraufruf der selben lokalen Variable & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init8.iml} err\_cc\_init8.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Verschiedene Commands initialisieren die selbe lokale Variable 1: Zuweisungen & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init9.iml} err\_cc\_init9.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Verschiedene Commands initialisieren die selbe lokale Variable 2: Zuweisung und Prozeduraufruf & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init10.iml} err\_cc\_init10.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Verschiedene Commands initialisieren die selbe lokale Variable 3: Prozeduraufrufe & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init11.iml} err\_cc\_init11.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Verschiedene Commands initialisieren die selbe Instanz-Variable & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init12.iml} err\_cc\_init12.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Initialisierung in While Body & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init13.iml} err\_cc\_init13.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Initialisierung in While Body (Instanz) & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init14.iml} err\_cc\_init14.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Lesen von Store vor Initialisierung: Durch Zuweisung & no access before initialization\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init15.iml} err\_cc\_init15.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Lesen von Store vor Initialisierung: Durch Routinenaufruf (Parameter) & no access before initialization\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init16.iml} err\_cc\_init16.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Lesen von Store vor Initialisierung: Durch Routinenaufruf (Globalimport) innerhalb Routine & was not initialized before calling a routine which imports it\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init17.iml} err\_cc\_init17.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Lesen von Store vor Initialisierung: Durch Routinenaufruf (Globalimport) innerhalb Program-DO-Block & was not initialized before calling a routine which imports it\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init18.iml} err\_cc\_init18.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Schreiben von Store vor Initialisierung: Durch Zuweisung & no access before initialization\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init19.iml} err\_cc\_init19.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Schreiben von Store vor Initialisierung: Durch Routinenaufruf (Parameter) & no access before initialization\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init20.iml} err\_cc\_init20.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Schreiben von Store vor Initialisierung: Durch Routinenaufruf (Globalimport) innerhalb Routine & was not initialized before calling a routine which imports it\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init21.iml} err\_cc\_init21.iml & ContextChecking & Initializations & Zugriff vor Initialisierung: Schreiben von Store vor Initialisierung: Durch Routinenaufruf (Globalimport) innerhalb Program-DO-Block & was not initialized before calling a routine which imports it\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init22.iml} err\_cc\_init22.iml & ContextChecking & Initializations & Verschiedene Initialisierung in If Blöcken: Then Block initialisiert lokale Variable, Else Block nicht & missing init of\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init23.iml} err\_cc\_init23.iml & ContextChecking & Initializations & Verschiedene Initialisierung in If Blöcken: Else Block initialisiert lokale Variable, Then Block nicht & missing init of\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init24.iml} err\_cc\_init24.iml & ContextChecking & Initializations & Verschiedene Initialisierung in If Blöcken: Then Block initialisiert Instanz-Variable, Else Block nicht & missing init of\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init25.iml} err\_cc\_init25.iml & ContextChecking & Initializations & Verschiedene Initialisierung in If Blöcken: Else Block initialisiert Instanz-Variable, Then Block nicht & missing init of\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init26.iml} err\_cc\_init26.iml & ContextChecking & Initializations & Illegale Initialisierung: INIT bei Argument von Funktionsaufruf & target flow mode must be out\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init27.iml} err\_cc\_init27.iml & ContextChecking & Initializations & Illegale Initialisierung: Initialisierung in Debugout & invalid initializing of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init28.iml} err\_cc\_init28.iml & ContextChecking & Initializations & Illegale Initialisierung: Initialisierung in IF Condition & invalid initializing of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init29.iml} err\_cc\_init29.iml & ContextChecking & Initializations & Illegale Initialisierung: INIT bei Aufruf von Instanz-Routine & cannot initialize global variable with instance procedure\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init30.iml} err\_cc\_init30.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Initialisierung in Instanz-Routine (bereits initialisiert durch Konstruktor) & multiple initialization of storage this.\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init31.iml} err\_cc\_init31.iml & ContextChecking & Initializations & Mehrfache Initialisierung: Verschiedene Commands initialisieren die selbe globale Variable 1: Prozeduraufrufe & multiple initialization of storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_init32.iml} err\_cc\_init32.iml & ContextChecking & Initializations & Illegale Initialisierung: In INIT Liste von Call aber nicht importiert & store is not imported in target procedure\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_init.iml} good\_cc\_init.iml & ContextChecking & Initializations & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_init*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_assign1.iml} err\_cc\_assign1.iml & ContextChecking & Zuweisung & Illegale Zuweisung: Zuweisung nach Expression & left side of assignment must be a storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_assign2.iml} err\_cc\_assign2.iml & ContextChecking & Zuweisung & Illegale Zuweisung: Zuweisung nach Expression durch Debugin & debugin command must be a storage\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_assign3.iml} err\_cc\_assign3.iml & ContextChecking & Zuweisung & Illegale Zuweisung: Zuweisung an initialisierte lokale Konstante & reassign to const not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_assign4.iml} err\_cc\_assign4.iml & ContextChecking & Zuweisung & Illegale Zuweisung: Zuweisung an initialisierte Instanz-Konstante (innerhalb Konstruktor) & reassign to const not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_assign5.iml} err\_cc\_assign5.iml & ContextChecking & Zuweisung & Illegale Zuweisung: Zuweisung an initialisierte Instanz-Konstante (innerhalb Prozedur) & reassign to const not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_assign6.iml} err\_cc\_assign6.iml & ContextChecking & Zuweisung & Illegale Zuweisung: Zuweisung an Instanz-Variable in Funktion & assign to instance store not allowed inside function\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_assign.iml} good\_cc\_assign.iml & ContextChecking & Zuweisung & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_assign*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_state1.iml} err\_cc\_state1.iml & ContextChecking & State & Prozedur-Call in Funktion & calls inside functions/constructors not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_state2.iml} err\_cc\_state2.iml & ContextChecking & State & Prozedur-Call in Konstruktor & calls inside functions/constructors not allowed\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_state.iml} good\_cc\_state.iml & ContextChecking & State & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_state*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport1.iml} err\_cc\_globalimport1.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel, welches Globalimports hat, lokal jedoch nicht importiert wurden & but local routine does not\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport2.iml} err\_cc\_globalimport2.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport inout: Lokal nicht als var importiert & but local routine imports it with ConstChangemode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport3.iml} err\_cc\_globalimport3.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport out: Konstante angegeben aber nicht in INIT Liste (Program-DO-Block) & was not initialized before calling a routine which imports it (may be stated in init list of call)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport4.iml} err\_cc\_globalimport4.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport inout: Keine Konstante (Program-DO-Block) & target routine imports global store with InoutFlowmode but store has ConstChangemode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport5.iml} err\_cc\_globalimport5.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport out: Keine initialisierte Konstante (Program-DO-Block) & reassign to const not allowed. const was initialized before calling a procedure which changes it\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport6.iml} err\_cc\_globalimport6.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport out: Konstante angegeben aber nicht in INIT Liste (Globalimport) & was not initialized before calling a routine which imports it (may be stated in init list of call)\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport7.iml} err\_cc\_globalimport7.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport inout: Keine Konstante (Globalimport) & target routine imports global store with InoutFlowmode but local routine imports it with ConstChangemode\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_globalimport8.iml} err\_cc\_globalimport8.iml & ContextChecking & Globalimport & Routine-Call mit Ziel-Globalimport out: Keine initialisierte Konstante (Globalimport) & reassign to const not allowed. const was initialized before calling a procedure which changes it\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_globalimport.iml} good\_cc\_globalimport.iml & ContextChecking & Globalimport & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_globalimport*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inputdecl1.iml} err\_cc\_inputdecl1.iml & ContextChecking & InputDecl & Mehrere Input-Deklarationen & already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inputdecl2.iml} err\_cc\_inputdecl2.iml & ContextChecking & InputDecl & Mehrfache Auflistung der selben Stores (nicht paarweise Disjunkt) & multiple initialization of store\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inputdecl3.iml} err\_cc\_inputdecl3.iml & ContextChecking & InputDecl & Auflistung von inexistenten Stores in Input & was not found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_inputdecl4.iml} err\_cc\_inputdecl4.iml & ContextChecking & InputDecl & Keine Klassentypen in Inputdeklaration: Muss primitive (int32, bool) Typ haben & can only input/output primitives\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_outputdecl1.iml} err\_cc\_outputdecl1.iml & ContextChecking & OutDecl & Mehrere Output-Deklarationen & already defined\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_outputdecl2.iml} err\_cc\_outputdecl2.iml & ContextChecking & OutDecl & Store, welche in Output-Deklartion steht, wurde nicht initialisiert & was declared in output declartion but not initialized inside program\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_outputdecl3.iml} err\_cc\_outputdecl3.iml & ContextChecking & OutDecl & Auflistung von inexistenten Stores in Output & was not found\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_outputdecl4.iml} err\_cc\_outputdecl4.iml & ContextChecking & OutDecl & Keine Klassentypen in Inputdeklaration: Muss primitive (int32, bool) Typ haben & can only input/output primitives\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_inputoutput.iml} good\_cc\_inputoutput.iml & ContextChecking & InputDeclOutputDecl & Gegenbeispiel zu Dateien err\_cc\_inputdecl*.iml und err\_cc\_outputdecl*.iml & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_ambiguous_routine.iml} err\_cc\_ambiguous\_routine.iml & ContextChecking & Routine & Mehrdeutiger Routinenaufruf. Für den Aufruf gibt es mehr als einen Routinenkandidaten & ambiguous routine\\
	\hline
	\rowcolor{green!15} \tablelabel{app:blackboxtest:good_cc_ambiguous_routine.iml} good\_cc\_ambiguous\_routine.iml & ContextChecking & Routine & Beispiel um Problem von err\_cc\_ambiguous\_routine.iml zu lösen & \\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_routinename1.iml} err\_cc\_routinename1.iml & ContextChecking & Routine & java.lang.Object Routinen dürfen nicht überschrieben werden (Program) & illegal routine name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_routinename2.iml} err\_cc\_routinename2.iml & ContextChecking & Routine & java.lang.Object Routinen dürfen nicht überschrieben werden (Klasse) & illegal routine name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_routinename3.iml} err\_cc\_routinename3.iml & ContextChecking & Routine & java.lang.Object Routinen dürfen nicht überschrieben werden (abstrakte Prozedur) & illegal routine name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_routinename4.iml} err\_cc\_routinename4.iml & ContextChecking & Routine & java.lang.Object Routinen dürfen nicht überschrieben werden (abstrakte Funktion) & illegal routine name\\
	\hline
	\rowcolor{red!15} \tablelabel{app:blackboxtest:err_cc_routinename5.iml} err\_cc\_routinename5.iml & ContextChecking & Routine & java.lang.Object Routinen dürfen nicht überschrieben werden (Funktion) & illegal routine name\\
	\hline
\end{longtable}
\endgroup

%\end{landscape}




\chapter{Planung}
In diesem Kapitel wird eine kurze Übersicht über den im Projekt erstellten Zeitplan gegeben.

\begin{description}
	\item[Zeitplan] \emph{18.4. - 26.4.} Ein detailierter Zeitplan erstellen. 
	\item[Dokumentation] \emph{25.4. - 16.8.} Die Dokumentation mit theoretischem und praktischem Teil (Implementation) erstellen. 
	\item[Erste Version Grammatik] \emph{8.4. - 18.4.} Eine erste Version der Grammatik ist erstellt
	\item[AST] \emph{18.4. - 25.4.} Erste Implementation des Abstract Syntax Tree
	\item[Implementation Parser] \emph{25.4. - 3.5.} Erste Implementation des Parsers
	\item[Definition Kontextchecking] \emph{3.5. - 7.6.} Erarbeiten / anpassen von Kontext Checking Regeln
	\item[Implementation Kontext Checking] \emph{3.5. - 7.6.} Erste Version des Context Checking
	\item[Evaluation Library zur Bytecode-Generierung] \emph{7.6. - 14.6.} Suchen einer passenden Library für die Bytecode-Erstellung
	\item[Implementieren Code Generation] \emph{14.6. - 19.7.} Erstellen des notwendigen Codes für die Code Generation
	\item[Testing] \emph{19.7. - 2.8.} Testen der Implementationen mittels Akzeptanz- und Kompilattests, Fixen von Fehlern
\end{description}
